\section{Построение кадровой диаграммы}

\subsection{Описание алгоритма}

Создадим список $ D $, в который мы будем сохранять полученные в ходе выполнения алгоритма массивы данных. Обойдём всю последовательность кадров. Для каждого кадра заведём отдельный массив и наполним его структурами типа $diagram\_point$, который содержит следующую информацию:

\begin{enumerate}
\item Номер кадра, содержащего вершину.
\item Номер вершины в кадре.
\item Координату z вершины.
\item Полярный угол, который откладывает проекция нормального к плоскости кадра вектора на плоскость $Oxy$ относительно точки $(0, 0, 0)$. 
\end{enumerate}

После того, как все точки из кадра будут добавлены в массив, отсортируем этот массив по возрастанию 3 параметра структуры $diagram\_point$ (по координате z). Это нам понадобится в дальнейшем. После этого, добавим полученный массив в список $ D $.

После того, как обход всех кадров закончится, список $ D $ будет искомой кадровой диаграммой.

\subsection{Сложность алгоритма}
Поскольку в ходе выполнения алгоритма будут перебраны все вершины кадров, то на заполнение всех массивов структурами типа $ diagram\_point $ будет затрачено $ O(n) $ операций. На сортировку всех массивов будет затрачено не более $\sum_{i = 1}^{k}O(n_i~log_2~n_i) <= O(n~log_2~n)$ операций. Эта оценка достигается благодаря алгоритму пирамидальной сортировки, который гаранировано сортирует массив длинны $ n $ за время $ O(n~log_2~n) $~\cite{Cormen_heap_sort}. Итого на полное построение диаграммы требуется $ O(n~log_2~n) $ операций.

\subsection{Примеры кадровых диаграмм}
\clearpage

\begin{figure}[h!]
\centering
\begin{minipage}[h]{1\linewidth}
\includegraphics{images/frames_diagram/cube_frames_diagram.png}
\caption{Кадровая диаграмма куба (100 теневых контуров)}
\end{minipage}

\vfill

\begin{minipage}[h]{1\linewidth}
\includegraphics{images/frames_diagram/pyramid_frames_diagram.png}
\caption{Кадровая диаграмма пирамиды с квадратным основанием (100 теневых контуров)}
\end{minipage}

\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics{images/frames_diagram/real_diamond_frames_diagram.png}
\caption{Кадровая диаграмма необработанного алмаза (100 теневых контуров)}
\end{figure}